你看到的快樂和我看到的一定不一樣

一位哲人說的好，人類的聲音是死板的鈴聲，而人間的面孔是畫廊的肖像。每一個人，無例外的，在鈴聲中飄來，又在畫廊中飄去。

我看不出有誰比這位老太太再幸福，但我也看不出還有誰比這位老太太再寂寞。

同樣的故事，同樣的戲臺，同樣的演員，同樣的觀眾，人類的滑稽戲在不憚其煩的一演再演。且聽：
「你永遠愛我嗎？」女的問。

「永遠。」男的答。

但請問甚麼叫永遠？

剎那即永恆

你看到的快樂跟我看到的一定不一樣
我看到的悲傷跟你看到的也不會相同
如果一切
可以完全緊密那就太棒了
可是親愛的
不管我們怎麼努力
永遠永遠都會存在著落差
對不對

所以人是寂寞的

在逐流過的海裡
我留下了哭泣
隨波，我仰望著
記住這樣的夏日時刻
我不會害怕再回來的

為何看見什麼
就會引起有關你的細節呢
直到某次城市裡的傾盆
正確地成為體溫
才明白視線都是誤認

就算胸膛還能負荷
也有點不確定了
是多年前吧，我們
在山谷的交心
我一個人去聽了回音